[勵志故事]莎莎女婿：事業有成自然可Full Pay

【明報專訊】本港樓價持續攀升，年輕人難圓上車夢，THE BLOCK GROUP創辦人暨行政總裁陳振邦認為，遙不可及的夢想不等同要放棄追求，建議年輕人可先把注意力放在工作上，待事業上創出成就，或能意想不到地「Full Pay（一次過付款）買樓上車」。

莎莎國際（0178）郭少明女婿陳振邦，亦是創辦近半世紀的威威洗衣粉太子爺，陳氏近年積極投資物業，於2016年9月以2650萬元購入荃灣金熊工業中心2個單位，將其改裝為68間迷你工作室THE BLOCK SEA出售，大收旺場，1個月內售逾六成單位，成交呎價約7000元。

父親為威威洗衣粉創辦人

他表示：「集團積極支持本地青年創業，將傳統工廈改頭換面，將生活與工作融合，設計出創意主題工作室。對於創業者而言，購入商舖、寫字樓等物業入場門檻太高，反觀工貿樓較容易入場，故設計迷你工作室，售價由數十萬至100餘萬元，讓年輕人實現創業夢。」

初創企業成工作室客源

THE BLOCK SEA反應良好，為陳振邦注下強心針，繼續協助年輕人創業。他表示，THE BLOCK SEA的買家中，有父母買工作室給子女，亦有初創企業家購入單位，「每位年輕人也希望own something（擁有一些東西），能擁有自己天地，而創辦THE BLOCK GROUP旨在為初創企業家提供平台，部分初創企業更可免租或獲得租金優惠資助，以達成他們的夢想，能助人之餘，亦能own something，自己也很開心」。

他提到，當年輕人事業創得一番成就，可能賺取第一桶金，屆時實踐置業夢亦不遲，「爸爸和外父是白手興家，幾經努力才置業，別人或認為我唾手可得，但實情是自己落手落腳處理家族生意，如過去協助爸爸生意做營銷，也親身與藥房、超市等聯絡；又例如在外父的莎莎國際擔任營運工作期間，也四出睇舖、物色開舖地點。現在改裝工廈工作室，自己亦參與設計、規劃、市場銷售等，不假手於人」。

對於公司會否以上市為目標，他回應稱：「THE BLOCK GROUP希望設計主題工作室，為社區注入年輕力量，令看似過時的工業區增添一點朝氣，現已積極物色工廈作發展，下一個項目將位於葵涌區。」

明報記者 甘潔瑩

莎莎國際（0178）郭少明女婿陳振邦，亦是創辦近半世紀的威威洗衣粉太子爺

不如教下人點投胎好過啦

個故事會唔會太勵志呀

娶有$佬個女，扮富豪

求有錢女收留

真係勵志

欣宜算唔算有錢女

想當年爸爸窮到賣洗衣粉，家下外母打本比我先翻身。

1% 幸運、99%努力。

你哋返工努力啲啊！！

算掛

辛苦錢

比689 講中，
真係反對派仔女唔駛坐監，仲可以買full pay 買樓

有講過?

反對派兒子真係唔駛坐監之餘仲可以買樓fullpay, 梁天琦呢？

而家投胎做唔做到佢哋個仔